欲賄賂滙豐職員內地漢判囚8個月 官：帶來貪污惡習破壞港人多年努力

(資料圖片)

內地居民為了要在滙豐銀行開立公司戶口，行賄銀行職員，職員拒絕接受賄款並向上司匯報事件。涉案內地居民今早於東區裁判法院承認行賄，被判即時監禁8個月。主任裁決官羅德泉判刑時指，香港曾經歷賄賂辦事的黑暗時代，經過多年努力，始在廉潔方面有所改善，「對消滅以黑暗方式辦事獲得一定成就，可以說，用此差勁方式辦事，已遠離我們很久」；但若再將此惡習帶回來，必定會破壞港人多年努力。

羅官指出，廉潔是香港的核心價值，是香港人齊心協力換來的努力成果，不容被破壞。任何人破壞這項核心價值，可以視之為對香港法律的挑戰。即使被告初犯、不是香港居民、不認識香港法律，判刑亦必須反映案件的嚴重性。

羅官又謂，滙豐是一間跨國銀行，在香港扎根超過100年，在國際上有聲譽，也是港人普遍採用的銀行之一。如果銀行職員出現操守問題，例如受賄行事，必定會影響香港作為國際金融中心的聲望，同時削弱港人對金融業界的信心。

50歲被告李向民為內地居民，並為香港燕民商貿股份有限公司唯一董事兼股東。他被控一項向代理人提供利益罪名，指他於去年7月27日無合法權限或合理辯解，向滙豐銀行一名僱員提供一筆金額不詳的款項，作為協助他在該銀行開設公司戶口的報酬。該名滙豐僱員拒絕接受被告的賄款，並向上司匯報有關事件。

【案件編號：ESCC962/19】
記者 陸羽平

抵撚死

個法官坐左幾多年監

689表示

輕過陳同佳咁多